Protokolli edesiminek N142. Juhan Tobre waljajäänud wabandanud haige olemisega.
Jaan Kraan and wastust: Et tema tunnistajad selle asja man ei tarwita, waid, et tema esi seda tunnistata et Jakob Parson küll tema uuri warastanus olla. Nimelt om Jakob Parson enne uuri wargust, kui mina tema tööraha osalt sisse keeldsin, minu perenaisele ähwardanud, minule üht piirakut küdsada.
Lotti Kraan oma mehe man olekin and tunnistust. Mina olin ütskord Pari Hindriki pool, sis ütles Jakob Parson mes perast minu mees tema tööraha ära ei massa, kelle peale mina wastati, et see minu asi ei ole. Sis põrutas Jakob Parson rusikuga lauda wastu ja ütles, mina tahan teile kuradile ütte piiraku küdsada, keda teie mäletama saate, ning kõrdas seda mittu kõrda.
Jaan Kraan ütles edesi, et tema 2 kõrd ööse enne uuri wargust Jakob Parsoni oma hoonete ümbre luusimas om nännu, kui peni haukumise peale Jaan Kraan wälja on läinud om Jakob Parson ära pagenud.
Jakob Parson olla minu tüttard Miilit mitto kõrda palunud penni oasite kinni panda.
23dal Augustil s.a. kui minu uur, mes minule 25dal aasta ausa ameti pidamise eest Rappina kiriku wöölmündrist kingitu ooli, ära warastati, sell ööl ei ole Jakob Parson mitte kottun olnud, kelle üle Kristian Kübar ja Ado Mälton tunnistust wõiwad anda, sellest muidugi nätta, et Jakob Parson minu uuri waras om, muud kui walik tunnistust puudub.
Jakob Parson sai küsitud kus tema 23 Augustil s.a. see on sell ööl olnud on, kui Jaan Kraani uur warastati, kelle peale tema wastat et tema Ado Mältoniga Otto Lemmingi poole tütreka mann tahtnud mina, Ado Mälton ei ole temaga mitte Lemmingi poole tulnus, waid ollew Kiro poole lännud. Jakobo Parson olew kõrtsi mant umbes 25 sammu teed mööda Lemmingi poole läinud sis tee päält tagasi käändnud se olnu kell 12 aegu ja Kubara pool kus tema töös om olnud magama läinud, ja olewad tares selle öö otsa maganud.
Otsus
12nes Detsembris s.a. ette kutsu Ado Mölder Kristian Kübar.
